的士狗批支付寶：少了「零頭」及「打賞錢」賺

的士司機吳先生：對的士司機而言並非好事，因為少了「零頭」及「打賞錢」賺，加上又要在車內裝多一個儀器，壞了點算？如果個客賬戶內的結餘不足以支付車資，那又如何是好？

的士司機何先生：現金付費、現金找贖不用煩是最好的，以支付寶支付一來手續繁複，我又要去拿回錢，二來費時失事，對的士司機而言，時間就是金錢。可以選擇的話，我一定不會申請使用這付費方式。

支付寶用慣咗就好方便 快好多 發覺香港人接受能力真係差咗好多...

主要係用支付寶對班的士佬冇好處啫

心底話就係：唔收cash點逃税

善用起底功能，又係到吹奏支那寶

好似掃code就比到錢，之後電話會有顯示，洗撚裝多部野咩。零頭的話，當佢一次偷雞9亳，一個鐘6次，一日番10個鐘，一個月頂盡$1620 應該係話無得釣9水魚就真

個客想打賞你就自然會另外俾你嫁啦 想呃人錢咋

與其抵抗支付寶，不如推8達通 依家好多鋪都有支付寶了

下... 事實上係方便好多 你有無用過先？ 你講到咁差又點解可以係國內普及到？

的士司機：無得濫收車資劏鬼佬及大陸人，落雨個時又無得坐地起價，不了

啲零點你係特鳩登唔找

唯一優點

點解唔用八達通？

支付寶cover多好多 點解唔統一增加支付寶呢個option

8號波個陣點收多你錢

你支付寶可以撘地鐵未？
未就唔好話 cover 多過八仔
八仔有既野你無
支那寶有既野八仔都有

你掉轉黎講一樣姐...

八達通收得貴 好似係

情況一樣，一定要按錶收費，冇得49蚊車費收50蚊紙唔找

屌你老味洗唔洗咁撚多支那寶打手

盲反上腦？

其實的士分早晚更，即係交更之前要做更多既野清左佢同拎錢
的確煩好多

你喺支那用慣？

係大陸會用 但香港就唔會用

你老母就盲反上腦 偷換概念就想人支持支那寶？ 根本兩邊都唔抵幫

無話扺唔抵幫 邊個好用咪用

點睇都八達通好過支那寶

將的士狗放係對立面 唔代表要盲撐支那寶 仲有個 option係兩邊都唔支持

似足港共政府啲手法

方你老母個便啦
支那狗呃開人, 驚收假銀紙先普及咋

白痴仔 又係呢啲低能言論

你講到咁撚好
點解全世界得中國用

講真 呢種方式遲早普及

咁等佢普及先啦

咪撚玩啦
掃QR code咁低科技就收檔啦
嘟一下方便啲定掃個code方便啲啊

宜家啲打手無腦都做得

答唔撚到呀, 面對下現實啦大陸狗
大陸有真野既唔使死哂落黎香港買啦

你咪睇你身邊幾多野係made in china囉

唔使兜咁遠既, 問下你d支那同胞買香港/日本野定買大陸野先啦

全世界都用緊中國野 你咪一直活係自己世界

答左問題先啦
你班支那同胞有錢既都買香港/日本貨, 得返你呢d窮撚撐大陸野囉
你地國家主席個女都匿係美國咋, 支那咁好唔見佢返去

你接受能力咁高就死去支那
接受啲垃圾治安垃圾人民垃圾食物啦

又係呢啲無質素既言論

有咩問題 某程度幫緊香港旅遊業

雜種個女匿起美國果句唔敢回?
驚扣人工呀

Yes 駁唔到就話無質素
係得啲支那狗先開口埋口講質素
因為自己無 所以好想話人地無

因為大陸多假銀紙 d人對實體貨幣無信心
用支那寶唔驚收到假錢 咪個個都用囉

句句都係事實, 支那就係垃圾
有錢佬/高官有得走就走, 得返你d窮撚蠢到去愛國

外國paywave paypass拍一拍就走啦仲同你慢慢scan code咩 用埋apple pay果d卡都唔駛拎
得你仲on99瞄住個code掃
仲想遲早普及

支付寶呢啲開app 仲要搵個qr code 出黎，方便極有限啦。不過的士狗心底裏其實唔忿氣收慣海鮮價，要明碼實價姐

仲有的士狗又逃稅唔想裝paywave 八達通，就係呢啲心態令人轉晒去搭uber

俾錢硬係用apple pay

係咪好想加入名單

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

傻仔 無人care你個list

八達通仲方便，唔明點解用返啲咁out 嘅科技

垃圾的士狗

的士9，啲零頭本來就唔係屬於你㗎啦！
唔找錢仲咁理直氣壯的士9真係好無恥

真係有支援支付寶咩
的士咁大個行頭個個都有支付寶？

多野 made in china 咁點呀？

唔通你喺富士康做工人又大大聲咁同 Tim Cook 講「你啲 iPhone 都係我整架咋」咁呀？

同埋果啲野係 assembled in China 咋，唔係 design in Chian 呀

你收得平咪賤價揾你砌部機囉，咁都有得J？

將多舊野油費支出未大左

中國唔係世界工廠好撚耐
你咪一直活係自己世界

的士狗咩都屌一餐

未就係
大陸咁多假錢

奶粉

三鹿

五毛打手回唔到潛左

支那 ATM 系統講就話得銀聯一個，但咁多間唔同銀行，你拎交通銀行卡去工商銀行 ATM 提款，都要收你幾蚊手續費。

唔想俾？行餐懵去番交通銀行拎囉。

香港拎現金太方便，根本冇得同支那比較。

五毛返支那食屎啦

你覺得好用同你話人盲反兩件事

大陸最大得100
又多假錢
支寶對大陸西黎講咪方便 安全lor
香港大把地方用到apple pay an pay
洗用你支那寶？

洗鬼外國咩
香港都得啦

打賞定特登收多人錢啊
屌你老母的士狗撚

連學識最低嘅的士狗都唔賣支那煲嘅賬

又block多件

唔想俾現金，可以call uber

霍金轉身 波台假膠一名

事蹟 ： 盲撐支咩寶

反的士狗
但都唔會支持支那寶

真係快既話香港人一定會裝
你急乜撚野姐
唔講唔撚知以為支那寶同你有親咁

N年前八達通推廣過八達通的士啦
班DC9都係用呢d理由黎反對

5毛同新移民唔會知架啦

快得過就咁俾cash/octopus咩

支付佬：喺個袋度攞部手機 > 解鎖 > 開app > 同cashier講用支付佬 > 嘟code > 印單 > 走

錢：喺個袋度攞張紅衫魚 > 俾cashier > 印單兼找錢 > 走

八達通：攞卡 > 嘟 > 走 （單都唔撚要）

點解用支付寶 唔用微信支付

唔鐘意支付寶雖然
但dc9講果堆野都明顯唔太了解支付寶

你真係想知點解
因為支那假銀紙多過真銀紙，所以唔會有人想用現金

有記錄我咪要交稅？
平時一程又可以收多你一個幾毫

支持8仔

香港要拎現金真係超方便，你去買嘢都可以用EPS 提款

支那？？？

No way!!!!!

樓上件智障霍金咪繼續吹奏囉。

其實想問，乜依家的士狗強制要用支付寶咩？乜講到好似強迫佢用咁嘅

的士狗表達意見啫

支那寶

重點
所以香港唔會推到電子化
要逃稅

即係跳標跳到$83.7 比$100嗌唔洗找嗰ja 客人…我諗對DC9嚟講慘過食屎…

大撚把都未蒲頭

5毛集中post

識d大陸黎到香港都話少用左支付寶，八達通仲方便，可以傾住電話比錢

兩地情況不同，但唔同系統進入市場係好事，微信和支付寶係國內有減價戰，爭市佔率。apple pay Samsung pay無咩優惠和宣傳

因為鬼國多假錢

呢集友琴日都有開工,重要係專copy例文唔回應既底層打手

樓主一係打手，一係五毛

邊樣都好，都係要死全家

之前中大先做過個研究話支那寶安全做到最差，仲敢不斷吹奏，真係屌

自膠

呢位的士佬反既係電子交易
如果個客賬號餘額不足咪比現金啦
你估收現金果時無客唔夠錢比？

支那寶學uber咁補貼廿蚊即刻成班的士佬狗衝

留意到支那寶d打手都幾低質，好意思講由於係大陸普及到所以就好，但完全唔提社會大環境，政府做咗d咩

八達通而家可以朋友間互相過數啦?

心唸班死7頭當初八達通死都話唔要，依家支付寶無啦啦又接受曬？

無左班唔找零頭既
一日分分鐘搵少100以上

新加坡的士有得即場用信用卡比錢
我覺得香港咁學ok
支那寶？收皮啦

而家連登好多流蝗種血既蟲

其實有用過支付寶都知道入錢同提現有幾麻煩，諸多限制，你估真係為香港人而設？方便大陸客ja傻仔，繼續吹奏你嘅QRcode，係外國，冇人會用

八達通快幾多，不過係不思進取姐。快d改進下啦屌，搞nfc搞幾年都連an機support唔曬，仲學人地落後野搞QRcode，本末倒置。

大陸支付寶都唔係最流行啦....

今日先有稿話八達通都出qr code

八達通已經夠用，支那寶不了

宣傳文屈的士佬要jer,
支那成日老屈民意架啦

咪就係屌佢呢樣咯，CLS，明明已經行前咗，依家無啦啦返轉頭，遲d搭車要個個掃QRcode俾錢呀笨。

( Show Blocked User - 霍金轉身 )

好低級既打手

an 機support唔到所有機係felica問題，大陸機一定唔會有

台日韓機都有felica使用權

到時颱風係咪冇得收500蚊一程?

啱，我表達得唔係咁好。其實係覺得佢應該support androidpay/applepay，咁先可以將電子支付普及化，如果唔係就算你有felica，冇sim都係冇用。做到呢樣其實支付寶已經完全冇法同佢鬥。

垃圾寶，根本唔使討論

Show Blocked User - 霍金轉身
又一隻

因為大陸支那畜牲係最低賤人種

又係你條on9五毛

憤青係反電子支付依樣野 定 只係反支付寶?
android pay 反唔反?

我返深圳住咗一年 , 發覺中國真係好唔掂 , 純分享

邊駛拿回錢，你食飯同生活繼續用支付寶咪得.......好快連買樓都得.......呢個係支付寶個想像黎架

發覺啲支那寶打手
本身佢地自己就係用開支那寶
好多人對支那寶既質疑
佢地只係識得左閃右避
轉移視線落去8達通,信用卡等電子支付既問題度
明明支那寶係麻煩 佢地會話方便
你問點解掃QR code會方便過嘟8達通
佢就同你講普及, 原來係大陸普及 -> 遲早香港普及
又無視左街市,dc9 根本就係鐘意比現金多過電子支付
但唔代表呢啲市場係落後
只係香港人唔揀支那寶用 係明智選擇
啲打手唔好再製造假象 扮到好多人爭住用先得架

呢到冇人反android pay/apple pay
係反支那寶呢啲垃圾中嘅垃圾
人地android pay apple pay都冇話要取代其他epayment
係支那寶先出聲屌其他epayment

支那寶知自己講快唔夠八達通快
講安全又唔夠an/apple pay好
講歡迎又唔夠現金咁受商戶歡迎

咪搵啲打手上嚟連登屌八達通屌an/apple pay屌香港市民落後唔用支那寶咁囉

上次中大個研究一嘢收鳩支那寶皮，打手都極兜唔到咪係到搬龍門
個post到而家仲要零負皮，

唔好意思
要用電話真係好智障

明明嘟code入銀碼呢啲係收銀做
而家轉落個客度做反而叫先進
咩邏輯

呢個就係點解香港唔進步既原因

班五毛次次駁唔到就賴皮，
BLOCK晒佢哋算

八達通唔係即時過數 啲的士佬分更架嘛 八達通我當佢一個禮拜過一次數啦 你都唔知點分啦
再講 要等八達通找錢姐係啲的士佬比住先 邊到肯呀啲的士佬

如果你咁講支付寶仲好
有晒即日TRANSECTION
不過又俾人話打手5毛啦

好多支那寶打手 我屌你老母支那狗
的士搞唔起電子支付 唔係八達通唔方便
本質是堆的士佬唔想要record

報稅
85折的
劏遊客

2年前支國 北京 廊坊 (未來傳會接納部份北京功能) 趕飛機 約300人民弊
都仲係出發票 1張10蚊 果d

大陸的士都好似冇乜禮貌

原來逃稅係應該既
唔跟咪錶收費又係應該既

支那寶轉出嚟又唔係即時仲要收手續費

五毛 讀多d書 先學人斷章取義
我有撚講過逃稅是應該

我只係講八達通都已經夠
搞唔起是洗共 的士佬 Deal
(點解的士佬出來反佔中 牌價 唔搞電子收費 支持共盤水好深

有幾快

國內普及因為
1. 大陸無一張好似八達通既卡可以同行全國
2. 大陸驚假銀紙
3. 大陸銀紙好易爛
4. 大陸最大面額得100

咪係
之前apple pay android pay 推出又唔見有類似post/新聞

死乞衣

用一個唔成立既理由黎幫人兜仲話人斷章取義
呢D人除左話人打手有冇第句

支付寶有晒交易紀錄架
你係咪即日過數都入左你數先
你銀行買賣股票咪又係T+2

八達通都有transection record,仲唔洗好似垃圾支那寶咁on9自己開app對transection呀

同你知唔知 cash flow 對好多行業都好重要架，你個垃圾支那寶唔係即時拎返出嚟已經收得皮

我唔知邊個話支付寶唔可以即時拎返出黎?

乜撚野打賞錢 貼士阿？

同埋你呢個咪正正係QR CODE既優點
唔同司機係可以唔同QR CODE架嘛
分更咪每個司機用唔同既QR CODE
你八達通機係咪做到咁先?
啦,我而家係講QR CODE,唔係支付寶呀

垃圾DC9

其實搞咩的士仲未八達通普及

以前講左好耐 好似話一開始有少部分有裝

然後就冇下文，作為用家 到而家都冇印象有搭過有裝八達通裝置既的士

支那寶自己都講要T+1先入到戶口呀打手

對的士佬嚟講T+1已經慢啦，車租呢啲好多都係即日找數呀，同車主講要等你個T+1先俾? 仲未計入氣錢同幫客俾住先嘅隧道費

做下功課先講啦

因為唔係即時過數
少左cash flow對佢哋嚟講麻煩呀嘛

其實唔用所有電子交易個原因都係差唔多 都係想走稅多

原來係咁

班人咩立場一眼睇哂啦

你不如講清楚

我幾時講逃稅係應該先
又幾時講過唔按錶收費是應該

仲話咩幫人兜

我支持百達通
唔支持支付寶

你看清楚先回啦好無 斷章完第一次
又斷第2次

你答左我第一個回覆 邊度有講 逃稅是應該先

其實支付寶迫到8仔開發apple pay就正啦

支那寶唯一既作用, 就係俾壓力八達通整多D新野出黎

貼士、找錢可以食多少少錢
入氣、租車要每日現兜兜咁磅水
你比的左佬揀佢一定係要現金

無得再成撚日借D意唔撚找錢

支哪寶=國家追稅機器

的士狗梗係唔撚制啦
車d水貨狗/大陸人，比佢地用支付寶咪賺少左零頭錢/ 夾梗叫佢比既Tips囉
傻西

其實支那寶咁多打手
反支那寶反手機支付一樣好多打手

呢個post就係點解
你搞普及左呢D野, tracking易好多
一定係做唔到政治行動, 阻止佢地係現有制度下進行唔合法律既行為
什至係有D不法之徒非政治式行動, 都需要有呢D 難以trace到既比錢方法保障自己

買賣股票T+2 就等於支那寶T+1唔慢?
講嘢用下個腦先啦

Just curious
外國啲的普遍收卡 咁佢哋又點解決「分更」問題？